
% Thesis Abstract -----------------------------------------------------
%\begin{abstractslong}    %uncommenting this line, gives a different abstract heading
\chapter{Sisukokkuv\~{o}te} %this creates the heading for the abstract page
Juhtmevabadest sensorvõrkudest on saamas osa meie igapäevalust. Tegemist on sillaga füüsilise ja virtuaalse maailma vahel. Üheks probleemiks seda laadi võrkude puhul on aga energia tarbimise määr. Käesolevas lõputöös uuriti lähenemist, kus kasutatakse tehisneurovõrke eesmärgiga vähendada energiatarvet ja seeläbi parendada sensorvõrgu efektiivsust ning vastupidavust. Tugivektormasinatega toetatud tehisneuromudel valiti välja kui parim vaatluse all olnud mudel. Seda mudelit võrreldi lineaarse regressiooni mudeliga, et näha kas väljavalitud mudeli puhul leidub mõjuvaid põhjuseid just seda eelistada. Lõpuks selgitati välja, et uuritava mudeli  efektiivsus oli sarnasel tasemel võrreldava mudeliga. Töö tulemustest järeldub, et olemasolevaid ennustusmudeleid võib asendada alternatiivsetega või kasutada neid vaheldumisi juhtmevaba sensorvõrgu töö käigus.

\textbf{Märksõnad}: Tehisneurovõrk, Arduino, Tugivektormasinad

%Both cloud computing and mobile computing domains have advanced rapidly and are the promising technologies for the near future. ...



%\end{abstracts}
%\end{abstractlongs}


% ---------------------------------------------------------------------- 
